夜閃強光 島民驚愕 珠海軍演 炮震南丫

節錄

夜閃強光 島民驚愕
珠海軍演 炮震南丫

【本報訊】多名南丫島居民前晚聽到內地水域傳來多次爆炸聲，同時更有一道強光停留半空半分鐘，居民對詭異景象憂心忡忡，有人立即拍下黑夜中強光景象放上網後引起熱議，亦有居民擔心發生爆炸報警求助。消防及警方到場調查後，亦對事件毫無頭緒。惟有消息指事件疑與珠海軍警近日在當地海域進行走私演習有關。

相關新聞：駐軍放演習片 專家︰做給美國看

事發前晚7時許，南丫島對開海面傳出多次爆炸聲，島上居民聽到巨響後往窗外。。。。。。。。。。

有居民除聽到爆炸聲及見到強光外，同時更感覺到窗戶因巨響而震動，令人十分。。。。。。。。。

■南區海面前晚不斷傳來爆炸聲，半空更出現強光。互聯網

區議員：應通知巿民

據悉，爆炸聲及強光傳出地點，是距離南丫島約10公里的珠海外伶仃島，屬中國水域範圍，而強光則與船隻發出的照明彈相似。。。。。。。。。。

至於鄰近的長洲居民則表示沒有聽到巨響。長洲區議員梁國豪指，未收到島上。。。。。。。。。

保安局昨晚回應指前晚八時接報指南丫島對開海面懷疑傳出爆炸聲及發出強光，。。。。。。。。

今次事件引來議論紛紛，昨日有消息指事件與珠海邊檢總站近日在萬山邊檢站開。。。。。。。。

另外，澳門《力報》亦有相關報道指珠海萬山區10日上午召開疫情防控研判會議，。。。。。。。。

屌你唔好嘈住人訓啦

咁把炮去打美軍

係外海咋, 去啦

係岸邊射照明彈有乜POINT?